{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_000374",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.data.go.kr/tcs/dss/selectApiDataDetailView.do?publicDataPk=15101578",
        "collectedDate": "2023-09-19",
        "publishedDate": "2022-07-28",
        "domain": "자연관광",
        "title": "무주 삼공리 반송"
    },
    "text": "\n全羅北道茂朱郡雪川面三公里山31山31\n茂朱雪川面三公里に位置した盤松で1982年11月4日、天然記念物に指定された。 盤松の高さは17mで、胸囲5,3m、水管の幅は東西14,3m、南北に16,4mだが、樹齢は約200年程度と推定される。 地上50㎝付近で5つの大きな枝が盆地になり、地上2mの高さでは枝が複数に分かれて均等に伸びて扇形の優雅な姿を見せている。 マツ科に付属する松の品種であり、学名はPinus densiflora for multicauls Uyekiだ。常緑二葉針葉喬木で雌雄一家であり、球果は花が咲いた翌年に結ぶ特性を持つもので赤松または陸松という。 1983年冬、東海によって重い枝が裂ける外傷を負ったが、翌年地上1,5mと4mの高さに鉄輪で縛られ、重量によって枝が倒れるのを防止する外科手術を行った。 木は保安村に横川面(現在の雪川面)の治所があったことを記念するために植えたとも言われているが、一方では昔村に住んでいたイ·ジュシクという人が近くで育っていたものを現在の位置に移して植えたとも言われている。 地域では九千洞を象徴する木と言って九千松と呼ばれることもある。",
    "QA": [
        {
            "question": "盤松はどこに位置していますか？",
            "answer": "盤松は全羅北道茂朱郡雪川面三公里山31に位置しています。"
        },
        {
            "question": "盤松は何年に天然記念物に指定されましたか？",
            "answer": "盤松は1982年11月4日に天然記念物に指定されました。"
        },
        {
            "question": "盤松の高さは何メートルですか？",
            "answer": "盤松の高さは17メートルです。"
        },
        {
            "question": "盤松の樹齢はどのくらいですか？",
            "answer": "盤松の樹齢は約200年程度と推定されています。"
        },
        {
            "question": "盤松の学名は何ですか？",
            "answer": "盤松の学名はPinus densiflora for multicauls Uyekiです。"
        },
        {
            "question": "盤松は何の木の品種ですか？",
            "answer": "盤松はマツ科に付属する松の品種です。"
        },
        {
            "question": "盤松の別名は何ですか？",
            "answer": "盤松の別名は赤松または陸松と言います。"
        },
        {
            "question": "盤松に外傷があったことがありますか？",
            "answer": "はい、1983年冬に重い枝が裂ける外傷を負いました。"
        },
        {
            "question": "盤松にはどのような外科手術が行われましたか？",
            "answer": "盤松には地上1.5メートルと4メートルの高さに鉄輪で縛られ、重量によって枝が倒れるのを防止する外科手術が行われました。"
        },
        {
            "question": "盤松の植えられた経緯は何ですか？",
            "answer": "盤松が植えられた経緯は保安村に横川面（現在の雪川面）の治所があったことを記念するために植えられたとも言われています。また、イ・ジュシクという人が昔村に住んでいた盤松を現在の位置に移植したとも言われています。"
        },
        {
            "question": "盤松は何を象徴していますか？",
            "answer": "盤松は地域では九千洞を象徴する木とされ、九千松とも呼ばれています。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 367,
        "QA": 417
    }
}